決不改作「中國台灣」 日航、全日空只列城市名 避中台爭議

決不改作「中國台灣」 日航、全日空只列城市名 避中台爭議

2018/7/25 — 15:32

日本航空（JAL）網站截圖

日本航空（JAL）網站截圖

中國今年4月去信全球多家航空公司，要求將台灣的標示改為「中國台灣」，多間航空公司已陸續「跪低」，以免遭到中方制裁。不過日本航空與全日空兩間公司卻另闢蹊徑，索性取消東亞地區所有國家名，只列出城市名稱，巧妙地避開中國主權爭議。

在中國施壓之下，日本航空（JAL）與全日空（ANA）曾一度「跪低」，在今年6月在網頁上將台灣改為「中國台灣」。不過此舉隨即引起台灣當局不滿，當時台灣外交部表明高度關切事件，並指示駐日本代表處向兩家航空公司表達嚴正抗議及政府堅定立場，要求更正不當稱謂。

全日空（ANA）網站截圖

全日空（ANA）網站截圖

近日兩間公司再度修改官方網站內容，索性將中港台等地區全部納入為「東亞」，各目的地只標示城市名稱，而沒有列出所屬的國家名。《日經亞洲評論》引述全日空回應指，今次的解決方案是能夠安撫雙方，「我們相信情況已經開始恢復正常」。

另外美國三大航空公司今日亦在限期前作出修訂，但卻未有順從中方說法寫成「中國台灣」，而是索性刪去國家名字，只顯示台灣各城市名稱。（另見報道）

中國今年4月去信全球多家航空公司，求將台灣的標示改為「中國台灣」。中國外交部發言人耿爽昨日（24日）在例行記者會上，對航空公司修正台、港、澳標示下達「最後通牒」。回應有記者問及，中方會否就未更改標示的美國航空公司和美方溝通時，耿爽重申「一個中國原則」是國際社會上的普遍共識，亦是中美關係穩定發展的政治基礎，相信美方對此非常清楚，「一個中國原則也是不容談判和磋商的。」

攪到入晒大東亞共榮圈。

香港國萬歲！

全部視作城邦？

大東亞

咁樣支那狗就無得再嘈

未必，話明係狗，就點都會吠

吠左啦

咁樣唔得喎, 咁就可以過骨?
中共目的係想改做under China, 咁樣都偷雞成功仲得掂?

撐中共屌柒日本公司

比人撚到一個中國都冇撚埋

大東亞共榮圈復辟

大東亞北京市

依樣真 想睇中共仆街就唔介意佢做得仆街啲🤣